巴菲特沒出手救雷曼 陰錯陽差竟因手機留言

雷曼兄弟聲請破產、掀起全球金融海嘯，至今已10年，股神巴菲特（Warren Buffet）跟雷曼也有段小故事，原來當年雷曼投資人曾求他挹注資金，他要對方再給更多資料讓他考慮，但始終沒收到對方的傳真，直到隔年他女兒才發現，對方是用手機留言的方式傳送資料。

巴菲特近日接受《華爾街日報》、國家廣播公司（NBC）等媒體訪問，回憶2008年9月時，有財務困難的AIG和雷曼兄弟兩大金融機構都面臨危機，都曾找他求助，希望他的波克夏海瑟威（Berkshire Hathaway）公司能挹注現金協助他們度過難關。他說，在雷曼申請破產保護前一個周六，他與太太去加拿大，才到旅館不久，就接到巴克萊銀行執行長戴蒙德（Bob Diamond）的電話，對方表示希望獲得他貸款擔保，以收購雷曼兄弟，巴菲特當時回答，他必須去參加慈善活動，請對方把需要什麼、會回報什麼，細節寫成書面傳真到旅館給他。

當晚活動結束後，巴菲特回到旅館房間，卻沒看到任何傳真，他還問了旅館經理，但確實沒收到任何資料。

一直到第二年夏天，巴菲特某次與女兒同車時，女兒才發現他手機裡有一通未讀的語音訊息，巴菲特說，他當年使用的是折疊式手機，至今還留著它，但使用手機的技巧「已超出我能力」，「我不懂怎樣聽留言。」女兒幫巴菲特接收留言，果然就是那個星期六晚上，對方請他回電的資料，當然一切都已經來不及了。戴蒙德也是相隔多年才知道當年發生什麼事，他說，那時候他們找不到傳真機，所以留了非常詳細的語音訊息，希望巴菲特回電。

巴菲特說，即使他沒有錯過那則手機留言，其實也不會改變，因為他也不打算承諾幫忙。早在2008年3月，當時的雷曼兄弟執行長傅德（Richard Fuld Jr.）曾致電找他，希望波克夏公司挹注資金，巴菲特仔細看了該公司的年度財報，發現其中有不少警訊，決定不借錢給雷曼兄弟。

巴菲特還透露，在雷曼破產之前的星期五，AIG也打電話向他求助，巴菲特知道AIG急缺現金，但巴菲特認為就算是他也救不了AIG，之後在9月16日，美國政府出手砸紓困救了AIG。

巴菲特說，從2008年學到的教訓就是，美國每家企業都是一張骨牌，大家唇齒相依，有一張倒下，其他也都會受牽連。一旦投資人對金融機構失去信心，情形就混亂了。巴菲特說：「恐懼是會傳染的，我們在2008年9月的金融圈印證了這件事。」

對於當年美國政府的因應措施，巴菲特他讚揚當年的美國聯邦準備理事會（FED）主席柏南克（Ben Bernanke）、財政部長鮑爾森（Henry Paulson）、紐約聯邦儲備銀行總裁蓋瑟納（Tim Geithner）美國總統布希，他們的大膽決策雖然曾引起爭議，但證明做對了，巴菲特說：「我認為他們像英雄。」巴菲特說，可以體會當時美國大眾有多憤怒，不能怪民眾不接受政策，「他們又沒有做錯事情，他們的世界卻分崩離析了。」

而十年後的今天，美國經濟走勢上揚，失業率創 3.9%新低，同時 GDP增速 4%，Fed 也再度重回升息循環，跟金融海嘯時期相比，FED救市確實沒有做錯。（國際中心／綜合外電報導）

好彩唔識聽渣

最後連高盛都要搵佢救命 救完賺左十幾廿億美金

巴菲特幾時再接呢類電話通知聲
我賣樓都訓身

既然係咁就唔撚關個電話留言事啦

標題黨

識講野，當然話唔會救，唔通認屎認屁，話會救，

當年我如果唔係睇錯輪更表,以我武術一定保護倒斐迪南大公

睇書講佢打去高盛到話會幫佢地個陣 成個高盛office都發出歡呼

記者: 誠哥會收購亞視
誠哥：你估我得閒

😂😂😂